\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACOTES ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}

% --- CONFIGURAÇÃO ---
\geometry{top=1.0cm, bottom=1.0cm, left=1.0cm, right=1.0cm}
\pagestyle{empty}

\hypersetup{
    pdftitle={CV Bernardo Rocha Robaina},
    pdfauthor={Bernardo Rocha Robaina},
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\setcounter{secnumdepth}{0}

\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}
[\titlerule\vspace{0.5ex}]

% --- DOCUMENTO ---
\begin{document}

% --- CABEÇALHO ---
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Bernardo Rocha Robaina}} \\[0.1cm]
    Maricá -- Rio de Janeiro
    {\textbullet}
    \href{mailto:bernardorocha894@gmail.com}{bernardorocha894@gmail.com}
    {\textbullet}
    \href{https://www.linkedin.com/in/bernardo-rocha-robaina}{linkedin.com/in/bernardo-rocha-robaina}
    {\textbullet}
    \href{https://github.com/bernardorocha894}{github.com/bernardorocha894}
\end{center}

% --- RESUMO ---
\section{Resumo Profissional}

Estudante de Engenharia de Software (3º período) com foco em desenvolvimento web e programação. Atualmente cursando Análise e Desenvolvimento de Sistemas EAD. Experiência prática em HTML, CSS, JavaScript e Python, com projetos voltados à criação de soluções digitais acessíveis. Vivência profissional em atendimento ao público e organização operacional.

% --- EDUCAÇÃO ---
\section{Educação}

\subsection*{\textbf{Universidade de Vassouras} \hfill Vassouras, RJ}
\textit{Bacharelado em Engenharia de Software \hfill 3º Período -- Cursando (2024 -- Atual)}

\subsection*{\textbf{Universidade Estácio de Sá} \hfill Rio de Janeiro, RJ}
\textit{Análise e Desenvolvimento de Sistemas EAD \hfill 5º Período -- Cursando (2023 -- Atual)}

% --- EXPERIÊNCIA ---
\section{Experiência}

\subsection*{\textbf{CIEE} \hfill Maricá, RJ}
\textit{Jovem Aprendiz  \hfill Jan 2023 -- Dez 2023}
\begin{itemize}
    \item Atendimento diário a mais de 50 clientes.
    \item Organização de estoque com mais de 200 itens
    \item Desenvolvimento de habilidades em comunicação, responsabilidade e trabalho em equipe.
\end{itemize}

% --- PROJETOS ACADÊMICOS ---
\section{Projetos Acadêmicos}

\subsection*{\textbf{Portfólio Pessoal}}
\begin{itemize}
    \item Desenvolvimento de site utilizando \textbf{HTML5, CSS3 e JavaScript}.
    \item Layout responsivo compatível com dispositivos móveis.
    \item Organização de conteúdo com foco em usabilidade e design clean.
\end{itemize}

\subsection*{\textbf{Loja de Roupas Online (Projeto Acadêmico)}}
\begin{itemize}
    \item Criação de interface de e-commerce utilizando \textbf{HTML e CSS}.
    \item Desenvolvimento de páginas com grid layout para mais de 10 produtos.
    \item Foco em experiência do usuário (UX) e responsividade.
\end{itemize}

\subsection*{\textbf{Projeto de Extensão -- Aplicativo de Estudos para Concursos}}
\begin{itemize}
    \item Implementação de módulos de quiz interativos.
    \item Aplicação de lógica e pensamento computacional em equipe de 5 membros.
    \item Foco em ampliar o acesso à educação para pessoas de baixa renda.
\end{itemize}

% --- HABILIDADES ---
\section{Habilidades}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Linguagens:} Python (Intermediário), HTML5/CSS3 (Avançado), JavaScript (Básico)
    \item \textbf{Ferramentas:} Git, GitHub, VS Code, Excel, Power BI
    \item \textbf{Desenvolvimento:} Front-End, Web Responsivo, Pensamento Computacional
    \item \textbf{Idiomas:} Português (Nativo), Inglês (Intermediário)
\end{itemize}

\end{document}
